將軍澳警署外示威者燒冥鏹雷射光照警 兩青年非法集結等罪成還柙候判

市民前年8月10日晚上在將軍澳警署外向警員叫囂，並且焚燒印有官員頭像的冥鏹，又以雷射光照射警署。防暴警到場驅散並帶走多人。兩名青年被控非法集結、阻撓警員及管有攻擊性武器三罪，今日在觀塘裁判法院被裁定全部罪成。裁判官梁少玲先為兩名被告索取背景等報告，押後至下月9日判刑，其間還柙。

辯方兩名大律師均指，希望法庭考慮到被告參與程度低及時間短，控方亦無證據指兩人有預謀犯案，希望先為兩人索取社會服務令等報告，其間讓兩人保釋候判。

惟梁官指兩人經審訊後被定罪，而且案情不輕，拘禁式刑罰無可避免，社會服務令並不適合。梁官下令為兩人索取背景報告，另為年輕的次被告索取勞教中心及更生中心報告。

梁官裁決指，當晚將近凌晨1時，有近逾30名景林邨民居在將軍澳警署對面聚集，其間有人燒衣並將雷射光束射向站於警署車房頂的警員。警方先後發出兩次警告，聚集人群不但未有停止，情況反而加劇。兩名被告參與其中，該等行為明顯擾亂秩序，針對警方執法，帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性，超越和平表達意見的程度。

照狗屋都變照狗用，附近執到支筆就當係佢嘅

Laser pointer當攻擊性武器真係仆街

即課612救手足

制裁d 狗官最撚好

冇啦 拜登制裁緊美國人